\thesischapterexordium

\section{研究工作的背景与意义}

物联网的概念自1999年提出以来就备受关注，随着物联网在各行业的需求逐渐被挖掘，无量网技术的研究和应用都得到了极大的发展。


低功耗广域网(Low-Power Wide-Area Network, LPWNA)作为无物联网一个重要的应用分支，具有覆盖能力强，能耗低的特点。LoRa、Sigfox、NB-IoT等技术相继涌现，其中，NB-IOT由于其使用授权频谱等优势，收获了众多学者的关注和产生了许多行业应用，在5G标准中也占有一席之地。

2015年9月，NB-CIoT(Narrow Band Celluar IoT）与爱立信的NB-LTE方案融合，形成了NB-IOT方案。华为、高通、爱立信的那个在同年12月合作提出的NB-IoTf方案，在2016年6月获得3GPP批准，并在2019年7月获得ITU确认，成为解决5G mMTC(massive Machine Type Communication)场景下的技术标准。

在协议演进的过程中，研究人员通过对物理层的研究，对NB-IOT的功耗、传输时延、与LTE系统之间的干扰进行了分析与建模。比如 Migabo E等人的论文（TODO:引用）设计了NB-IOT下行链路的数学模型，通过理论分析和模拟了NB-IOT的预期能耗，同时讨论了数据传输速率以及网络传输时延的问题；Kim H等的论文(TODO:引用)对NB-IOT与线性通信系统的干扰进行了分析，提出在NB-IOT频带两侧设置保护带宽的建议。同时在网络构建与多技术融合方面也有很多成果。

众多模块和芯片厂商也对NB-IOT技术的落地做了充足的准备。华为在收购Neul的基础上在2016年就展示了承载NB-IOT的Boudica芯片，上海移远通信技术有限公司也通过搭载该系列芯片开发出了BC95系列模组。

运营商也根据工信部2020年NB-IOT网络实现全国普遍覆盖的要求，积极部署NB-IOT基站，目前中国电信拥有40余万个基站（TODO:引用），联通和移动也紧随其后。

计算电磁学方法\citing{wang1999sanwei, liuxf2006, zhu1973wulixue, chen2001hao, gu2012lao, feng997he}从时、频域角度划分可以分为频域方法与时域方法两大类。频域方法的研究开展较早，目前应用广泛的包括：矩量法（MOM）\citing{xiao2012yi,zhong1994zhong}及其快速算法多层快速多极子（MLFMA）\citing{clerc2010discrete}方法、有限元（FEM）\citing{wang1999sanwei,zhu1973wulixue}方法、自适应积分（AIM）\citing{gu2012lao}方法等，这些方法是目前计算电磁学商用软件
\footnote{脚注序号“\ding{172}，……，\ding{180}”的字体是“正文”，不是“上标”，序号与脚注内容文字之间空1个半角字符，脚注的段落格式为：单倍行距，段前空0磅，段后空0磅，悬挂缩进1.5字符；中文用宋体，字号为小五号，英文和数字用Times New Roman字体，字号为9磅；中英文混排时，所有标点符号（例如逗号“，”、括号“（）”等）一律使用中文输入状态下的标点符号，但小数点采用英文状态下的样式“.”。}
（例如：FEKO、Ansys 等）的核心算法。由文献\cite{feng997he,clerc2010discrete,xiao2012yi}可知

\section{NB-IOT技术国内外研究历史与现状}
时域积分方程方法的研究始于上世纪60 年代，C.L.Bennet 等学者针对导体目
标的瞬态电磁散射问题提出了求解时域积分方程的时间步进（marching-on in-time,
MOT）算法。

\section{本文的主要贡献与创新}
本文将于上海移远通信有限公司的BC35G模块为例，阐述NB-IOT技术及相关模块设计原理

\section{本论文的结构安排}
本文的章节结构安排如下：
